%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Plantilla TFG/TFM
% Universidad de Murcia. Facultad de Informática
% Realizado por: José Manuel Requena Plens
% Modificado: Pablo José Rocamora Zamora
% Contacto: pablojoserocamora@gmail.com
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\chapter{Introducción}

A continuación se exponen las tres aŕeas que se han enfrentado durante el proyecto.

\section{Web \emph{Scraping}}

Las técnicas de \emph{Web Scraping} surgen de la necesidad actual de recopilar datos de los que no se tiene acceso directamente, pero que se muestran al público en formato HTML\footnote{HyperText Markup Language} publicado on-line como página web. En muchas ocasiones, las páginas web ofrecen en su portal datos muy jugosos que podrían resultar interesantes para su análisis pero que sin embargo, no son accesibles directamente mediante una API o un servicio de pago. Por ello, la única manera de obtenerlos es el ya mencionado \emph{scraping}.

Estas técnicas consisten en leer el código fuente de la página, para seleccionar y guardar la información que sea de interés.

\section{Aprendizaje automático - \gls{ml}}

El aprendizaje automático nace como una rama de la Inteligencia Artifical cuyo principal objetivo es la de desarrollar técnicas que posibiliten la extracción de conocimiento a partir de unos datos de entrada, es decir, que las máquinas aprendan a reconocer patrones. Algunos de los algoritmos más conocidos para la clasificación supervisada son los Árboles de Decisión, Regresión Lineal, Naïve Bayes mientras que en el área del aprendizaje no supervisado predomina el \emph{clustering}. También hay que destacar técnicas como la  Selección de Variables, que permite simplificar los modelos y reducir el error de generalización.

\section{Aprendizaje profundo - \gls{dl}}

El aprendizaje profundo es un conjunto de algoritmos de aprendizaje automático que intentan representar abstracciones de alto nivel utilizando transformaciones no lineales que permiten modelar situaciones complejas. Estos modelos son capaces de aprender estructuras increíblemente complicadas realizando tareas aún mejor que los humanos, como el de reconocimiento de objetos en imágenes\cite{aimetrics}. Sin embargo, la gran diferencia de estos modelos frente a los \emph{clásicos} de aprendizaje automático suele ser la dificultad para entender su aprendizaje: estos modelos cuentan con millones de parámetros que tienen que ser aprendidos y no son fácilmente identificables (no se puede decir con exactitud qué hace cada uno). Surge la cuestión entonces si estos sistemas son suficientemente robustos para el trabajo en producción en entornos cruciales, como la conducción autónoma, si no se pueden depurar correctamente\cite{lipton2016mythos}.


